中國警告：香港民主派35+及攬炒時必定「DQ」

北京傳話九月立法會選舉民主派贏了也將被DQ出局

發表時間： 14/06/2020 - 10:28

香港特約記者 甄樹基
國務院港澳辦旗下全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，北京不會容忍民主派在今年九月的立法會選舉中贏得過半議席。劉說，倘若主張“攬炒”的人取得超過35席，北京必定出手。所謂“攬炒”就是玉石具焚、同歸於盡的意思。事實上，香港民主派認為北京漠視香港國際金融中心地位硬要為香港製定國安法，只為保住共產政權才是終極的“攬炒”。

劉兆佳表示，北京不會容忍民主派取得過立法會70席的過半數議席，揚言若主張攬炒的人仍拿到逾35席，北京必定出手。有民主派認為，劉的說法正反映在北京眼中，香港所有的權力都是北京所賜，就算按照法規贏得選舉也可以被北京收回。

劉兆佳接受明報訪問時指拋出中國憲法第31條，指香港實行的制度由人大規定，若香港出現嚴重動亂，甚至危害國家安全，北京或會修改香港的制度，扭轉局面。

中國憲法第31條，正是港府經常強調，成立香港特區和制訂基本法的根據。第31條規定：“國家在必要時得設立特別行政區。在特別行政區內實行的制度按照具體情況由全國人民大民代表大會以法律規定。”.....................................

劉兆佳又提到，若抱攬炒理念的民主派取得35席以上，即是香港社會大多數人以“同歸於盡”的心態對抗北京，屆時香港就會被確認為“危害國家安全”的地位，以至是容許外國勢力利用香港為顛覆基地，他說：“中央已經出手到什麼地步強硬對待外部勢力？甚至提出（港版）國安法，會不會容忍到35+及攬炒？肯定不會。”..........................................

他又點名以公民黨郭榮鏗為例，指郭主持內會主席選舉半年仍未能選出主席，被兩辦（港澳辦和中聯辦）批評為沒有擁護基本法、違反議員誓言，所以可想像攬炒理念也會成北京眼中違反誓言的行為，有關的參選人可能連入閘資格都沒有，即使能當選也會被DQ。............................

民主黨主席胡志偉表示，他不會天真地覺得中共還會讓民主派按制度去參選，然後又會接受選舉結果。從2014年北京提出全面管治權的說法開始，胡認為北京已抱着“從來無想過將權力交給香港人”的想法，所以劉兆佳的說法，只是更直白地演繹中共那種“香港所有的權都系北京授予”的想法。...................................................

胡亦警告北京，若北京大舉以DQ阻止35+，只會激起社會更大、甚至可能是全方位的反抗，同時，亦向外界說明，北京根本無意兌現、遵守、履行一國兩制、基本法、《中英聯合聲》等國際承諾。

萬年國會

萬年國會，是指中華民國1947年在中國大陸所選出的第一屆國民大會代表、第一屆立法委員、第一屆監察委員等中央政府民意代表，官方稱為「第一屆資深中央民意代表」簡稱「資深中央民代」、「資深民代」，民間暱稱為「老國會」、「老代表」、「老法統」等。1947年（民國36年）中華民國憲法施行後，1949年第二次國共內戰失敗，中華民國政府敗退來臺後，停止改選中央民意代表，故此屆中央民意代表長期未曾改選，不斷自我延任，任期共四十多年，直到李登輝執政後，才分別全面改選國民大會及立法院。施明德在內的黨外人士稱其為「萬年國會」，朱高正則稱其「老賊」。

你地可以選, 不過唔準贏

呢個咩 logic

萬一真係35+,你到時 dq 都唔遲

點解依家講？係咪以為你咁權威講左，香港人就唔會出黎投票？

點解佢地鑊鑊都行錯棋，真係步步都錯 ga wow

選舉危害國家安全

加速主義

選舉作廢，騎劫民意

想睇
藍屍都應該投民主派等中央表演

輸打贏要係中共嘅特色

中共開始全面控制香港

所以不要幻想立法會選舉可以改變局勢，街頭路線必須配合

還是要街頭活動配合

支共：人大代表就是民主

攬炒

支共：中國特色選舉

支共：選舉未輸過

講左就係架啦

到時咪縮呀

中國人勇於關門打小孩

支持

If we burn

[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

He wanna burn with all

我就係想選民主派
但係我呢種小人
又妒忌民主派議員每個月收十萬
結果中共竟然一次過滿足曬我兩個願望
只要我本人唔參選
DQ 啊邊個關我撚事？
D 曬佢再選啊笨！

正呀
最怕唔做